<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Altinncores on </title>
    <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/</link>
    <description>Recent content in Altinncores on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/docs/altinncore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Målsettinger</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/goals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/altinncore/goals/</guid>
      <description>En oppsummering av de overordnede hovedmålsettingene for tjenester 3.0.
Brukervennlige og responsive tjenester  Brukergrensesnitt som er brukervennlig, effektive og moderne (f.eks. som vist på altinn-dagen) Støtte for mobil og ulike skjermstørrelser er innebygd, såkalt responsivt design. Dette gjelder også for utviklingsverktøy. Innebygd universell utforming med støtte for WCAG 2 God ytelse og lav responstid  Effektiv og selvbetjent tjenesteutvikling  Man kan enkelt gjøre alt selv (inkl. prodsetting) når man ønsker det, uten behov for bestillinger, kursing, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/status/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/altinncore/status/</guid>
      <description>Dette er siste overordnede status for utviklingen av tjenester 3.0.
Status vil oppdateres etter hvert som ny informasjon er tilgjengelig.
Arbeid med konsepter, arkitektur og veivalg (2015-2016) Teknisk PoC utviklet for å verifisere konsepter og veivalg (april-juni 2016) Presentere PoC og konsepter for tjenesteutviklere og arkitekter for å få feedback (juni-september 2016) Presentasjon og demo på servicelederseminar med tjenesteeierne (14. september 2016) Levert satsingsforslag for 2018, tjenester 3.0 sentral del av satsing (november 2016) Altinndagen 2016, der presentasjon om satsingsområde &amp;ldquo;Brukerorientering&amp;rdquo; viste hvordan en fremtidig tjeneste kan fungere (28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satsingsforslag 2018 - Oppsummering</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/satsingsforslag2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/altinncore/satsingsforslag2018/</guid>
      <description>For å nå målsettingene i Regjeringens satsingsområde Konkurransekraft for norske arbeidsplasser, Digital agenda og å nå målene i Altinn-strategien, foreslås det å modernisere Felleskomponenten Altinn. Videreutvikling av Altinn legger til rette for økt realiseringstakt av helhetlige digitale offentlige sluttbrukertjenester, og muliggjør prinsippet om at informasjon til det offentlige skal leveres kun én gang. Selvbetjente verktøy for tjenesteproduksjon skal forenkle, og det skal legges bedre til rette for samhandling, innovasjon og informasjonsdeling ved bruk av Altinn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tjenester 3.0</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/altinncore/</guid>
      <description>Dette er levende dokumentasjon (under arbeid) for tjenester 3.0, neste generasjon av offentlige tjenester.
Etter hvert vil også kildekoden for 3.0 legges ut åpent på github.com/altinn.
Målsettinger Tjenester 3.0 skal oppfylle fire overordnede målsettinger.
Status Her vil du alltid finne siste status for arbeidet med 3.0.
Finansiering og satsing Vi har også laget en kort oppsummering av satsingsforslaget for 2018.
FAQ Det er en del spørsmål som ofte går igjen når 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utvikling i kode-editor</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/dev-in-code/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/altinncore/dev-in-code/</guid>
      <description>TODO</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utvikling i nettleser</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/dev-in-browser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/altinncore/dev-in-browser/</guid>
      <description>TODO</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arkitektur</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/architecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/altinncore/architecture/</guid>
      <description>Under arbeid&amp;hellip;
Git Det distribuerte versjonskontrollsystemet Git er nå det klart mest brukte versjonskontrollsystemet for utvikling av programvare.
Det er derfor naturlig å benytte Git også for lagring og versjonering av tjenestene som utvikles.
Hver tjeneste vil leve i et eget Git-repository, og vil inneholde en eller flere utgaver. En målsetting er å kunne la tjenesteeier velge hvor de utviklede tjenestene skal lagres, f.eks. GitHub, Team Services eller en Git-server som Altinn drifter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ofte stilte spørsmål</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/altinncore/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/altinncore/faq/</guid>
      <description>Her er svar på de vanligste spørsmålene om tjenester 3.0:
Finnes det en beskrivelse av tjenester 3.0?  Ja, på overordnet nivå så har vi fire målsettinger, og en beskrivelse av arkitekturen.
 Når kan vi ta i bruk tjenester 3.0?  Vi er avhengig av finansiering for å få realisert tjenester 3.0 innen rimelig tid. Så lenge finansieringen ikke er plass så vil ikke målsettingene for 3.0 kunne realiseres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>