<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guides on </title>
    <link>http://localhost:1313/docs/guides/</link>
    <description>Recent content in Guides on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/docs/guides/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Guide for tjenesteeier</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/guides/tjenesteeier/implementasjonsguide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/guides/tjenesteeier/implementasjonsguide/</guid>
      <description>1 Innledning Dette dokumentet beskriver de tjenester Altinn tilbyr alle tjenesteeiere og hvordan deres systemer kan integrere seg mot disse. Det er lagt vekt på å beskrive både det funksjonelle aspektet i forhold til hva integrasjonene tilbyr rent funksjonelt, og en teknisk detaljering av grensesnittene som tilbys av Altinn.
Eventuelle tjenester/grensesnitt som er spesifikke for en tjenesteeier er ikke med her.
1.1 Hva er Altinn Altinn er myndighetenes løsning for innrapportering og dialog med næringslivet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenketjenester</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/guides/tjenesteeier/lenketjenester/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/guides/tjenesteeier/lenketjenester/</guid>
      <description>1 Innledning Implementasjonsguiden for lenketjenester gir en teknisk beskrivelse av hvordan lenketjenester i Altinn skal implementeres. Dokumentet er ment for utviklingsressurser hos tjenesteeiere som skal utvikle lenketjenester. Implementasjon av lenketjenesten i Altinn krever at tjenesteeiere også oppretter føderering av brukere fra IDPorten mot sin tjeneste. Dette dokumentet inneholder ikke detaljert informasjon om oppsett av føderering mot IDPorten, men beskriver hvordan løsningen for lenketjenester forholder seg til IDPorten, og hva dette innebærer for tjenesteeieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guider</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/guides/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/guides/</guid>
      <description>I Altinn har vi flere guider, som er vår dokumentasjon for hvordan man tar i bruk Altinn som tjenesteeier. I første omgang så konverterer vi eksisterende dokumentasjon, før vi splitter opp, forenkler og forbedrer.
Disse vil med andre ord forbedres kraftig i tiden fremover, så det er foreløpig ikke nødvendig å melde feil.
 Guide for tjenesteeiere Lenketjenester  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definisjoner</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/guides/definisjoner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/guides/definisjoner/</guid>
      <description>Betegnelse Beskrivelse     Abonnement Regelmessig aktivisering av innsendingstjeneste i avgivers arbeidsliste. Et abonnement kan forekomme 1 til X ganger.   Autentisering En betegnelse på det å verifisere en bruker eller et systems identitet. Dette vil typisk skje ved en sjekk av brukernavn og passord og/eller pin kode stemmer overens med registrert informasjon.   Autorisasjon En betegnelse på å verifisere at en gitt identifisert bruker eller system identitet har rettigheter til å utføre en handling eller har rettigheter til spesifikke data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referanser</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/guides/tjenesteeier/referanser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/docs/guides/tjenesteeier/referanser/</guid>
      <description>Dokument Beskrivelse     Funksjonell spesifikasjon - Sluttbrukerløsningen Funksjonell beskrivelse av Sluttbrukerløsningen hvor bl.a. abonnement, preutfylling og meldinger blir beskrevet.   Implementasjonsguide for integrasjon mot Altinn.doc Dette dokumentet beskriver den overordnede arkitekturen for integrasjon mot Altinn, samt sikkerhetsmekanismer som benyttes for kommunikasjon mellom Altinn og eksterne systemer.   serviceinitiation.2010.10.xsd Meldingsbeskrivelse benyttet for innsending av preutfyllingsdata og abonnementsdata fra tjenesteeier på batchgrensesnitt.   correspondence.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>